Проект DAOSample представляет собой **неполный** пример реализации шаблона проектирования DAO.

Основная цель данного примера – демонстрация DAO-класса, который можно использовать в JSF-приложении (версия JSF 2.0), и который пригоден к модульному тестированию.
Внимания заслуживают следующие моменты:

1. DAO-класс представляет собой управляемый бин контекста **приложения**, так как его функционирование не зависит от какого-либо состояния (атрибутов сеанса, параметров запроса) и единственный его объект может быть использован для параллельной обработки множества запросов.
2. Во время выполнения веб-приложения при создании управляемого бина DAO-класса контейнер автоматически устанавливает в поле ds ссылку на источник данных (`DataSource`) с нужным именем, благодаря использованию аннотации `@Resource`. При этом точный тип источника данных (используемой СУБД) не важен. По отладочному выводу можно убедиться, что сервер приложений предоставляет свою реализацию источника данных, не имеющую отношения к JDBC-драйверу используемой СУБД. Поэтому JDBC-драйвер для MySQL отсутствует среди библиотек проекта.
3. Во время тестирования источник данных (`DataSource`) создается в методе `UserDAOTest.setUpClass()` и запоминается в статическом поле, в каждом тесте создается объект класса `UserDAO` и для него устанавливается источник данных путем вызова `UserDAO.setDataSource()`. Для тестирования необходим JDBC-драйвер для конкретной СУБД, поэтому используется класс `com.mysql.jdbc.jdbc2.optional.MysqlDataSource` и в "библиотеки тестов" включен JDBC-драйвер для MySQL.
4. Управляемый бин контекста запроса `IndexPageBean` нужен для кэширования списка всех пользователей, который возвращает метод `UserDAO.findAll()`. Действие `<c:forEach>` вызывает метод, указанный в атрибуте items в начале каждой итерации, поэтому при использовании в качестве источника коллекции объектов метода `UserDAO.findAll()` напрямую будет выполнено N запросов к БД и создано N^2 объектов `User`. Если же список пользователей запомнить в управляемом бине, то выполняется 1 запрос к БД и создается N объектов `User`. Это можно проследить по отладочным сообщениям в журнале сервера.
5. В проекте демонстрируется использование окружения веб-приложения (environment) для получения источника данных.
    *	В аннотации `@Resource` для получения источника данных использовано JNDI-имя `java:comp/env/jdbc/users`. Оно начинается с `java:comp/env` – это окружение веб-приложения, которое содержит ссылки на ресурсы, определенные в установочном дескрипторе `web.xml`.
    *	В `web.xml` определена **ссылка на ресурс** с именем `jdbc/users` типа `javax.sql.DataSource` (источник данных – реляционная СУБД), проверку прав доступа к которому выполняет контейнер, и который можно использовать совместно в нескольких приложениях. Это определение сообщает контейнеру, что в данном веб-приложении JNDI-имя  `jdbc/users` используется для получения соединения с БД, но **НЕ** указывает характеристик самого источника данных.
    *	В сервере приложений создается источник данных под любым JNDI-именем (в случае Glassfish создается пул соединений и JDBC-ресурс, далее используется JNDI-имя JDBC-ресурса). Этот источник данных может использоваться любыми приложениями.
    *	Связь между JNDI-именем, которое используется в веб-приложении, и реальным JNDI-именем источника данных в сервере приложений устанавливается в специфическом установочном дескрипторе (для сервера приложений Glassfish – файл `glassfish-web.xml`). Таким образом, перед развертыванием веб-приложения можно создать специфический установочный дескриптор, в котором указать реальный источник данных, что обеспечивает гибкость настройки приложения.

Для тестирования или запуска проекта 

1. Создайте базу данных с единственной таблицей users и заполните ее тестовыми данными:

    `CREATE TABLE users (`  
      `id int(11) NOT NULL AUTO_INCREMENT,`  
      `name varchar(200) NOT NULL,`  
      `login varchar(200) NOT NULL,`  
      `pass varchar(200) NOT NULL,`  
      `PRIMARY KEY (id)`  
    `)`

2. Для развертывания и запуска проекта в сервере приложений Glassfish создайте пул соединений и JDBC-ресурс для работы с созданной БД под любым JNDI-именем и укажите его в специфическом установочном дескрипторе `glassfish-web.xml` в ссылке на ресурс `jdbc/users` вместо `jdbc/cinema`. Либо измените в исходном коде JNDI-имя источника данных в аннотации `@Resource` на имя существующего источника (используйте глобальное JNDI-имя, а не относительно `java:comp/env`).
3. Для тестирования проекта измените JDBC URL, имя пользователя и пароль для доступа к БД в методе `UserDAOTest.setUpClass()`.